# Typer

Утилита для приведения пунктуации к типографским стандартам.

Поддерживаются как обычный текст, так и формат [fb2][1].

### Пробелы

1. Удаление избыточных пробелов между словами.
2. Удаление бесполезных пробелов в начале и конце строк.
3. Удаление пробелов перед символами пунктуации.
4. Удаление пробелов между кавычками и заключённым в них словом/словосочетанием.

### Тире и Дефис

1. Замена дефиса и короткого тире длинным тире в диалогах.
2. Замена дефиса между числами на короткое тире.
3. Замена двух подряд дефисов на длинное тире.

### Многосимвольные знаки препинания

1. Исправление `!?` -> `?!`.
2. Удаление точек после `?!`.
3. Замена трёх-четырёх символов точки подряд на один символ многоточия.


### Неразрывный пробел

1. Замена пробела между символами `.,!?)` и длинным тире на неразрывный пробел.
2. Замена пробела между римской цифрой и `в.` на неразрывный пробел.
3. Замена пробела неразрывным пробелом между цифрой и:
- `%`
- `г.`
- `га`
- `гг.`
- `км/ч`
- `м`
- `млн`
- `млрд`
- `трлн`
- `тыс.`
4. Замена пробела или добавление неразрывного пробела между символом `№` и цифрой.
5. Замена пробела неразрывным пробелом между `гл.`, `Гл.` и цифрой.
6. Замена пробела неразрывным пробелом внутри сокращений:
- `а. е.`
- `в т. ч.`
- `и т. д.`
- `и т. п.`
- `н. е.`
- `т. е.`
- `т. к.`
- `т. н.`
- `т. о.`
6. Замена пробела неразрывным пробелом между инициалами и фамилией.
7. Разбиение длинных чисел неразрывным пробелом на группы по три цифры.


[1]: https://ru.wikipedia.org/wiki/FictionBook
